\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\Large{Corridas de prueba}}
\vspace{1em}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Para evaluar el funcionamiento, se ejecutó el programa con diversos archivos de entrada. Se invocó al programa utilizando
argumentos en línea de ordenes con archivos correctos e incorrectos. Cada archivo de entrada contiene un tipo de red
con errores particulares (loops, falta de conexiones entre elementos de red, elementos no declarados, etc.). Los resultados
obtenidos en cada prueba fueron:



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{3em}
\textbf{\large{Prueba 1}}
\vspace{1em}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=6.5cm]{./IMAGENES/PRUEBA_1_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}


La figura muestra el archivo de entrada y la representación de la red. En este caso solo se trata de una red simple
con un hub, nodo y un CM.

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_1_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
 
 Se corre el programa con el archivo de entrada y se pide que muestre la salida por el flujo de salida estándar. Como era de
 esperar el programa devuelve la misma topología de red que el archivo de entrada.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 2}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{./IMAGENES/PRUEBA_2_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

La figura muestra el archivo de entrada. La red solo tiene un hub, nodo y un CM. Se observa que el CM1 tiene dos conexiones
con su padre NODE1.

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_2_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
Se invoca al programa con el archivo de entrada connectionDuplicated.in. La salida del programa muestra el error en la
red indicando que existe una conexión duplicada entre el CM1 y su padre NODE1.
 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 3}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=9cm]{./IMAGENES/PRUEBA_3_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada3} 
\end{figure}
\vspace{1em}


Se ejecuta el programa con el archivo de entrada según la figura. Se observa que node1 tiene dos padres distintos. 
Uno de ellos es el hub y el otro CM1. Además CM1 tiene como hijo al nodo1.
 
\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_3_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
Se ejecuta el programa con el archivo de entrada y se pide que imprima su resultado en el archivo salida.txt. El programa
detecta el error en la red indicando que un cable módem no puede tener hijos. Por último el programa devuelve un 1. El archivo
salida.txt es vacío.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 4}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=6.5cm]{./IMAGENES/PRUEBA_4_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

Se observa que la red no tiene un hub. Aunque existan nodos conectados entre si, no es un tipo de red válida porque
siempre debe existir un hub.

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_4_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
 Se ejecuta el programa con la red de la figura. El programa devuelve un error indicando que no existe un hub. 
 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 5}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{./IMAGENES/PRUEBA_5_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

La figura muestra el contenido del archivo notFullyConnected1.in. Se trata de una red con un loop entre el N3 y N1. Además 
falta una conexión entre el nodo N3 y N4 quedando así dos redes separadas entre si.

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_5_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
 Se ejecuta el programa con la red de la figura. El programa devuelve un error diciendo que la red no está del todo conectada, es decir,
 faltan conexiones.
 
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 6}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{./IMAGENES/PRUEBA_6_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada6} 
\end{figure}
\vspace{1em}

La figura \ref{fig:entrada6} muestra el contenido del archivo de entrada. Se trata de una red la cual tiene como hijo 
a un hub.

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_6_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
 
 Se ejecuta el programa haciendo un pipe entre el archivo y ./tp0.exe. El programa detecta el error en la red diciendo que 
 hub no puede ser hijo de un elemento de red. Por último el programa devuelve 1.
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 7}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{./IMAGENES/PRUEBA_7_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

El archivo networkLoop.in contiene una red como muestra la figura. Se trata de un red completa con un loop entre el nodo3
y nodo1. 

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_7_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

Se corre el programa con el archivo de entrada networkLoop.in. El programa falla mostrando el error. Se indica que 
el nodo3 no puede tener más de un padre.

 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{2em}
\textbf{\large{Prueba 8}}
\vspace{4em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{./IMAGENES/PRUEBA_8_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

El archivo de entrada contiene dos redes separadas entre si.

\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_8_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
 
 Se ejecuta el programa y este muestra el error indicando que la red no está correctamente cableada.
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\vspace{1em}
\textbf{\large{Prueba 9}}
\vspace{1em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{./IMAGENES/PRUEBA_9_ENTRADA} 
\caption{Archivo de entrada. Diagrama de la red.}
\label{fig:entrada1} 
\end{figure}
\vspace{1em}

El archivo de entrada contiene una red con solo dos elementos. Uno de ellos es un cable módem y el otro un hub. Se observa
que exite una línea errónea en el archivo de texto de entrada.


\vspace{1em}
La respuesta del programa fue:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=16cm]{./IMAGENES/PRUEBA_9_SALIDA} 
\caption{Ejecución del programa.}
\label{fig:salida1} 
\end{figure}
\vspace{1em}
 
 
 Se corre al programa y este falla indicando que existe un comando inválido.
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



